鹿兒島去屋久島搭咩船好

有沒巴打試過通宵船hibiscus?
猶豫梗要坐高速船定通宵
中價慢船𣎴考慮，去到太晏
當日就幾乎沒時間起行

通宵船價錢和高速船真的差太多
而且時間會仲夾啲
落船食完早餐出發剛剛好有一整日
但很擔心會唔會不好休息
或太飄會暈船
到埗剩半條人命沒法行山就得不償失
Google左陣都唔見有人講搭呢班船

貨櫃船改幾個位用嚟載客
設備喺點唔駛多講

仲有行嘅係外海所以…明嘅就會明

你問得出呢個問題就坐高速船啦

利申: 極少暈船浪

就咁睇我ok
不過外海=大浪= ？
咁睇黎都係唔慳得

你訓唔訓到先，你去得屋久島都係為左行山睇大自然野要返咁上下體力應付
勸你旅行就唔好慳少少錢辛苦自己
上年搭過高速船幾舒服幾定，搭7點幾班船10點前落船，仲趕得切搭巴士上太鼓岩

主要真係驚瞓唔到
通宵船除左平一截，個時間又勁靚
用一晚時間就過左去
第二日幾乎係用盡時間
坐其他快極都要11-12先郁得
第一日到想去白雲谷又想行入啲
驚唔夠時間

唔知你點揀，不過講下我上年經驗
check返資料我搭7:45班船，到埗9:45，落船即刻去民宿放低野再搭巴士上白雲谷水峽，行晒成條路線上埋太鼓岩，落返黎都仲有半個鐘多d時間休息等車
另外行山記住要著行山鞋，雖然話呢條路線係3條入面算中級，但其實中間上落山d路好撚難行，尤其係中後段上山同落山

咁你去繩文杉經驗點？
我都煩梗點搭車
大概幾點要到巴士站？
條路難唔難行？會唔會驚趕唔切落山？

無去到，行完第1日白雲谷已經好攰 留意返白雲谷條路上落幅度都幾大，對膝頭負擔重，行完第日隱隱痛
繩文杉你追返d台仔blog，好多資料，好似話坐頭班車基本上都輕鬆落到山既，同埋佢沿路有指示牌講，如果你幾多點先去到呢個地標，就應該落唔切山要返轉頭，所以唔使擔心

你咁講我可能唔行咁入了
想去繩文多過白雲
留力繩文梗要啲

繩文係太鼓岩再行入去喎，＂唔行咁入＂點去繩文

荒川登山口去繩文係講緊要朝早天未光就搭巴士出發先得，你第一日搭邊班船都唔會趕得切
搭早啲一般都只係為行多日白谷雲水峡去苔蘚森林

如果唔打去算去白谷雲水峡，你應該鹿兒島玩半日下午先出發去屋久島
第二朝上山，晚夜前落山，再瞓一晚
第三日朝早離開

如果你有行開山自問健步如飛嘅，可以清晨荒川線上山，回程行白谷線落山即日搭尾班船走

坐過 到埗直上繩文杉
再喺山屋瞓一晚

我上次坐高速船都好拋
屋久島要4-5點起身行幾粒鐘
條route經常落雨又滑，有啲位要手腳攀爬
有啲橋位又超窄冇欄懸崖feel

我一定坐返高速船囉

你行法同我一樣首日行到太鼓岩
我有特登買行山鞋 行完覺得必須
第二日一早起身行埋繩文杉

真係必須 ？
普通波鞋唔會行到？
如果真係又要去買
仲要咁大對帶過去都煩
帶唔帶埋枝行山杖好？

行到呀，我就係無經驗自己1個行，趕車無租到鞋就咁著對new balance都行完成程
你唔想買既，島上好多地方有得租鞋，都係100蚊港紙左右租2日1夜，遊客中心都有得租
無落雨係OK既，但係行山鞋既作用係保護返你對腳+防跣，屋久島本身經常落雨+山上好多青苔，有行山鞋好好多
我果次都好後悔無著到，好彩無穿無爛落到山

想問過程點？係咪好拋？
都瞓到覺？會唔會好辛苦？

我就瞓得幾好 我朋友瞓得麻麻
我覺得唔係好拋
因為架船係超大 同埋裝咗超多貨同車
船有埋枕頭同被提供

好好彩幾日冇落雨嘅話波鞋都得，有防水功能好啲
唔想買可以租，屋久島觀光服務中心已經有得租借登山裝備

我也有買行山杖
有佢好好多
雖然回程時爛咗
同意唔買行山鞋都應租
否則好辛苦又危險

有冇介紹買邊款行山鞋岩行屋久島？

gore-tex

如果你去繩文杉建議你帶對手套